瑞銀：美國加徵關稅清單上的支那商品進口量下降30

瑞銀集團(UBS)的調查數據顯示，美中貿易戰7月份開打以來，在美國340億美元關稅清單上的中國商品進口量下降了30%。分析人士認為，受美國關稅的影響，下滑是“急劇和明顯的”。但中國海關總署星期四（11月8日）發布的10月份中國貿易數據顯示，10月份中國對美國的貨物貿易順差為318億美元，僅比9月份創紀錄的341.3億美元有小幅下滑。

瑞銀集團的數據是根據美國首輪對中國價值340億美元商品的關稅清單上的商品進口追踪後得出的。美國9月24日開徵的第二輪價值2000億美元中國商品的影響如何目前還不得而知。瑞銀的數據顯示，在7月份首輪對中國商品的關稅開徵後，8月和9月在該清單上的中國商品進口量下降了32%.

不過，中國海關的最新貿易數據顯示，按美元計算，10月份中國出口與去年同期相比增長15.6%，進口增長21.4%，均遠超預期，貿易順差達到340.1億美元，高於9月份的316億美元。這顯示，美中貿易爭端尚未給中國外貿構成影響。

在對美貿易方面，按人民幣計算，今年前10個月，中國對美國出口2.56萬億元，增幅為8.7%，自美國進口8733.8億元，增幅3.7%，對美順差為1.68萬億元，擴大11.5%。

路透社的報導認為，在美中貿易戰背景下，中國外貿到目前為止表現依然搶眼的主要原因是企業搶單囤貨仍在進行，而人民幣的貶值也在一定程度上支撐了出口的增長。

但明年中國外貿的前景堪憂，表現在美中貿易爭端的不確定性和全球經濟增長面臨下行壓力。今年秋季廣交會的數據欠佳，成交額同比下降1%，其中對美成交額同比下降30.%。

中國海關數據